Во-первых, нужно установить кросс-компилятор для работы с libnfc: arm-linux-gnueabihf-gcc.
Во-вторых, уже в рамках arm-linux-gnueabihf, нужно установить libnfc.
После этих приготовлений можно запустить build.sh, что даст требуемый бинарник.

Вероятно, на устройтве придётся исправить различия в именах shared'ов с помощью ссылок:
ln -s /lib/ld-linux.so.3 /lib/ld-linux-armhf.so.3
ln -s /usr/lib/arm-linux-gnueabi/libnfc.so.5.0.0 /usr/lib/arm-linux-gnueabi/libnfc.so.0
